\section{Аппаратная платформа}

Аппаратной платформой для данного комплекса служит одноплатный компьютер Raspberry Pi, ядром которого является процессор  ARM11 Broadcom BCM2835 с тактовой частотой 700МГц и модулем оперативной памяти на 512МБ, размещенными непосредственно в процессоре. Помимо основного ядра, BCM2835 включает в себя графическое ядро с поддержкой OpenGL ES 2.0, аппаратного ускорения и FullHD-видео и DSP-ядро. Одной из особенностей является отсутствие часов реального времени. 
Это устройство является полноценной заменой стационарному персональному ЭВМ средней производительности, равной 24 GFLOPs. Пользователю доступны следующие интерфейсы ввода-вывода: HDMI, USB, видео RCA, Stereo Jack 3.5 мм, Ethernet, UART, GPIO, JTAG, SPI, I2C, DSI, CSI. Принципиальная схема приведена в на листе №4.
Значительным достоинством устройства является цена: около полутора тысяч рублей. Все материалы по данному устройству находятся в свободном доступе и контролируются RaspberryPi Foundation.

Аппаратная платформа Raspberry Pi имеет все необходимые стандартные средства ввода-вывода, в частности Ethernet-порт, с помощью которого можно соединяться с отлаживаемым компонентом. На данной аппаратной платформе используется операционная система с открытым исходным кодом на основе GNU\textbackslash Linux - Raspbian. На рис.~\ref{ris:rspi} представлена блок-схема взаимодействия отлаживаемого модуля с программно-аппаратной платформой. После подключения устройства к модулю по Ethernet и передаче программе конфигурационного файла, комплекс запускается по команде оператора и отправляет отсчеты квадратур принятых сигналов. Опционально, вместо отправки по сети, можно записывать отчеты в файл и открывать его непосредственно в программном обеспечении РЛС СКИРЛ.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{rspi}
\caption{Блок схема взаимодействие имитатора и отлаживаемого модуля}
\label{ris:rspi}
\end{figure}


